有無人下星期會去tvb藝訓班面試？

（借朋友ac）
首先唔好屌住先，我只係想入行，無奈只係得tvb有搞藝訓班

我係報幕後同配音組，無打算做演員，但tvb將配音同演員group埋一組開始擔心到時面試要我做戲

有無巴絲都係自己一個去？我毒自去有啲怯

你話識New god messi. 包掂

配音？學陳欣包攬大灣區共安法宣傳配音呀？
食屎啦無線

你扮signal wong應該前途幾好

我都唔想入無綫，但viutv又無搞訓練班
喺香港真係好難入行

睇完啦！
屌你老母

無打算做演員

唔好咁啦憎個電視台無理由連個行業都憎埋架嘛

你靚仔咪搵你做演員

支持樓主訓練完入ViuTV

其實冇所謂既...想入行點都要奶下架啦..
因為其實viutv 大老細李澤楷本身就係政協
同埋中國聯通都有份
不過係連登班雙標仔鍾意屌一半唔屌一半
唔洗咁在意

我都唔打算係無綫留得耐呢個藝訓班只係我入行嘅踏腳石

唔好話奶，想入哩行，除咗比唔少錢讀大學或者專業機構課程之外，基本冇咩路可以行，仲要讀完都未必得。自己拍野做kol更甚
你入去訓練係拎行內經驗同實戰，tvb都係木人巷嚟，你估個個9up刷鞋咩，for將來去其他地方，好過一片空白得個諗

唉喺香港要入呢行真係好困難其實viutv真係應該搞訓練班 多啲自家製嘅戲劇

可惜ViuTV冇訓練班培養人

樓主
你都覺奇怪掛？
配音員/藝員/舞蹈員喺同一格根本就有問題
呢三種工作嘅要求都唔同，邊可能咁樣擺？
就好似冇理由將中文/英文/數學當同一科叫你報架嘛？

成件事好鬼！

唔係話無記折墮到呃錢，而係冇可能咁樣IN人。

BTW你IN完咪上番嚟講吓情況囉。
成件事太怪。

真係，viu綜藝就已經做起左，都係時候培養多啲演員同幕後，多啲自家製劇集

好多人都係咁啦
不過而家好似馬浚偉做trainer

想入行就去馬啦
你使乜你連登仔點講
唔通講兩句你唔入行咩
咁介意人哋講咩點做media

其實我報個陣已經覺得奇怪，收到面試通知更加覺得應該係咪都會叫你試戲佢而家係好缺乏新演員，而舞蹈同配音相對上真係唔受重視嘅

ONLY報幕後可能冇哩D

我唔係介意人地點講，其實我開post只係想問有冇巴絲都係自己去，可以相認下有個照應

我有睇過佢個幕後報名表
又係將D野撈埋一齊
編劇同普通節目撰稿又係擺同一格
超級奇怪
想做編劇同想寫吓普通節目稿嘅人係兩種人嚟喎
點可能撈埋？

幕後係另一組
但佢將演員 配音同舞蹈員放同一組，而我只係target配音

膽粗粗報咗幕後

我諗個訓練班係train你唔只一樣，先咁放埋一齊

ok ge

有興趣可以報下

完咗啦

我就係想講咁做好怪
即係你想搵咩人呢？想搵一個有籃球同足球天份嘅人然後又訓練佢打籃球同踢足球，創造一個又可以打籃球又可以踢足球嘅職業運動員?
40年前咁做可以理解，但喺呢個年代好攪笑。

隔離hugo19911叫你揾佢

Ching係自己一個報？

報咗幕後

同幾個就grad既同學

相認？

問下咋

讀film

Ching都係同朋友一齊報？

我零media background都報左幕後陪跑

上年停課，讀完都好似無讀過咩

仲諗緊去唔去

原來而家仲有幕後訓練班做咗5年電視台都係聽過啲前輩話佢地十幾年前入行要上訓練班，估唔到而家又行返以前套system

Ching係點入行？

你報左咩？

見工電視台長期缺PA，有心做就會請
我都唔係讀media出身，但係做production根本唔洗讀

撰稿 創作類嘅position都咁快就揀好人去in
感覺好似啲大包圍in人嘅閪hr作風

咁你報得tvb預咗係咁架啦

u grad pa
$12000

咁你依家咩position?

或者可能係我出類拔萃tvb爭住請我呢

巴打靚聲？

無意見，但會唔會考慮埋電台？

早兩個月辭左職，junior producer

u grad rw
$13000

你咩部門 junior producer 做d乜？

免不了政治審查㗎啦
我驚你分分鐘一個唔小心
畀人發現咗嘅話
直頭畢唔到業直接畀人開除

咁藍絲起底網又會多一項資料啦

我當你真心
但tvb超唔重視配音組
好少少嘅都走晒
你真係傻閪嚟

variety, 電視台會將導演呢個職位寫做編導，英文係producer
junior producer, producer甚至senior producer做嘅嘢基本上係差唔多嘅
都係要負責由構思一個節目開始，到現場拍攝，後期剪接
不過因為年資唔同，通常一個節目頭兩集同結局係會由多啲經驗嘅senior負責拍攝剪接，中間嘅集數就係junior拍
大概係咁

TVB寫落CV都嫌廢
有心搵4A廣告公司/production house可能捱下學得仲多野
你睇佢啲垃圾劇垃圾後製
廿年如一日咁
睇個樣好似連拍Log後期tune下色都唔識咁
啲片好似拍完求鳩其剪完直出咁
你睇Viu tv 2月29套劇 求其一個Scene嘅Editing都有心過TVB一套劇
你就知出面production house同TVB比 TVB幾撚咁廢
仲去報

其實人人都會有interview，呢啲又唔使睇學歷，梗係見咗你真人先至篩人啦

電台有？我完全零經驗零背景

還好啦，大學有玩過下配音，幾有興趣

講到明去到面試要掃安心出行

加油
VIUTV黃都係得淡笑

咁我都知配音同幕後喺tvb都賤過地底泥
所以我冇打算長留 藝訓班只係for我入行架咋
零經驗零背景除左藝訓班想入行仲可以點？

唔知，咁電台都要有人讀稿掛。
再唔係睇下蘋果，平時佢地d片都要配音

多謝你

入到黎通知聲
帶你食ok

佢未成氣候，而家訓練班同一年keep住拍到自家劇都未得

我以為你話有訓練班/trainee
佢地就咁請人係要求commu/media grad/有經驗

Ching做緊tvb? 咩department?

你咪當學多樣技能囉

配音都需要少少演技既
睇清楚合約先好簽丫

當年亞視都有個訓練班，不過嗰啲人唔知去曬邊，去viu的話其實可以快啲籌備到訓練班出嚟，但係又唔知viu嗰陣有冇諗住吸納過呢班人

Bigbigchannel

9報咗 嚟緊呢個禮拜in
但係幕前後一齊in真係唔知問乜

利申之前apply過viu 同其他Media
應該係CV廢到入唔到行
喺某youtube channel做咗三個月

9估
可能全部applicants都比藝員班果邊screen一次，
再遊說你去演戲stream
因為好缺演員

至於演員以外其他空缺可能有，但唔多

我估今次佢地主力搵演員
其他野只係配菜

用假嘢囉
有冇開過

咁睇嚟我都係陪跑

又唔代表其他post唔請人
只係佢地會說啲人轉藝員

同感
無論報幕前定幕後通通都要試戲

間電視台都就嚟收皮你先入去！？替死咩！

有無咩學歷要求 下年諗下

一間公司投放資源搞咁多野，會咁易放你走？
訓練完，佢隊份一簽簽十年，底薪幾千，計Show錢嘅約俾你，簽唔簽？
pay台執柒咗，pearl冇雙語廣播，新人未夠班做台聲，幾多節目要dubbing ，有數計，冇人會確保你爆show定冇show

大台啲死約出名辣，咩玩法都有
你肯為嚿石踩幾多年？花時間諗諗
唔阻人入行，係路過想講句，見過好多人抱住同一心態，結果仆曬街

其實你知唔知好多 4A 廣告公司/production house既人都係喺 TVB 浸出黎，由 Production team 到 CREW 都係

簡單D講，Hea 做/求其做唔代表冇料，公司出幾多糧咪做幾多畀公司囉

咁唔係想做藝員，做配音dancer份約應該無咁辣？？？

依家production house 都唔請人 得番TVB先肯請

係咪chur到仆街

咁呢啲自己識諗啦，配音呢行好多都自由身，簽十年我相信唔存在，就算真係焗你簽長約，咁咪唔簽囉，我未至於非呢行不入

呢個年代入行就拍片入喇屌你係咪戇鳩仲去廢老媒體

唔係做幕前拍乜撚野片？

自己一個報

Hea做求其唔代表冇料
政府班aco咪咁諗
我好有料㗎 但懷才不遇香港冇機會
我先係呢到hea炸！
如果你出得起人工我一定做啲勁嘢出嚟！

人哋啱啱畢業叫人入去cctvb hea做？
第一份工對人個cv好重要
你講到咁多業界翹楚係cctvb浸完出返去做
咁我點解唔入4A同班浸完咁多年嘅做同事順便學嘢？

出幾多糧做幾多嘢 咁啫係咁多年係cctvb人工低
所以先hea啦
同而家仲係入面hea緊嘅人有幾多料呀
水人入去間就死嘅公司
19年先裁咗一炸幕後
佢遲早外判曬幕後俾支那啲production house
正常人都走啦

如果間間餐廳都要排隊等成個鐘
得一間冇人排可以入去任坐 你去唔去個間餐廳呀

如果市道差 冇咩production house有空缺
而得tvb有 佢係有人走又好 有新位又好
你覺得呢份工會唔會係好工呀

咁簡單嘅道理我諗係人都明

你好等錢駛急需份工咪去in囉

呢度好多唔知出面世界點運作既學生哥

Dubbing同dancer佢一律計做藝員約，上面有ching問點解會炒埋一碟，因為配音員係跟藝員科，並唔係想像中跟幕後
藝員少會簽年期短嘅約，始終唔同PA/writer/JP咁多人，隨時有人補得上
台慶dancer除外，個種係外援，計單job錢

藝訓嘅冇意外就成班都簽，賤價簽縛長年期，駁一兩個會紅就夠，冇人紅亦唔蝕
養一個每月先幾千蚊，俾你多show先萬鬆，請特約老臨都要錢，直接簽慳返搵街外人嘅功夫，多年嚟都係呢套營運方式

份約有幾辣，睇佢點開，有啲升職條件係要加簽多年死約，有啲冷河期異常地長

入台係選擇之一，都可以試報啲配音前輩嘅班，佢地自由身有導配job喺手，俾人相中就入行實戰

小朋友，其實好多出面D Production House 都唔會養住一大班 CREW / Production TEAM, 有需要就吹雞搵外援，而D外緩好多都係TVB出身/ 仲做緊TVB出黎秘撈 (其實你去到 viu tv / RTHK 可能都係見到同一班人架咋)

冇人叫你入去hea, 我係講tvb入面人工低、工時長、好chur ，所以 hea 做，不過大台收入穩定，你大個就知收入黎講，穩定勝於一切，

同埋個人 Technical 野TVB入面就算最差果班人，分分中係出面個世界嘅中上，做唔做到，同肯唔肯做係兩回事，唔通賽車手走去做職業司機下下要踩到200-300?

仲有，Production House 有幾多幾會畀你學?
一黎就打真軍啦，乜都唔識想入 4A ? 想下好喇

而且 Production House 係有客就要做，冇客冇得做，電視台自己本身就係個客，長期要有output，你覺得邊度學得野多?

唔係要幫TVB 講說話，呢個係事實

我都係自己一個

你講Techni做得好果d,其實係出面做開入去做，但唔會有咩用，因為本身無記傳統風格果班主導，而果班係做壞手勢而自己唔知。

production house通常請2至3年經驗，姐係入去就做，預你已經識野，仲比時間學野訓練?根本唔同訓練班情況
除非係請實習。

各自加油

藝員部份約先難頂啫
幕後要走人好快

唔係一年365日都chur嘅，一年大概拍3至4個節目，通常後期嘅時候最chur

仲4A廣告公司，直接去hollywood拍marvel電影啦

做幕前又好幕後又好，建議屋企無經濟壓力先好做，因為好大機會做十幾年都係得兩萬幾人工

有d樂觀
間野仲有冇多5年命都唔知。

我唔係講緊TVB仲有無得做多十幾年嘅問題
係講緊做media呢行好大機會做十幾年都係得兩萬幾人工

我中學同學入左 但做親都係愛回家入面d茄呢啡

小你老母小朋友咩
番撚咗幾年工啦柒頭皮
扮乜撚嘢老屎忽呢教人呢？
咩都唔識冇人請？
人地讀花幾年大學讀media托柒㗎 咩都唔識？
冇作品冇拍過嘢冇接過freelance㗎
讀書個陣明知自己會去呢行發展就well prepare啦
完全諗唔明點解要入TVB
你話佢係mnc大嘢入去試下就話
Tvb?你LinkedIn寫落去搵外國大公司空缺都冇人理啦
個brand知名度咪只限香港囉
做in house做到好似tvb咁chur真係狗也不屌
仲要做嚟做去都係個啲
Production house都有唔同客唔同project撚下呀

你自己廢老追求穩定搵餐晏囝求生存就唔好係度廢噏啦
定你覺得呢個年代個個似你咁迂腐呀
而家講緊做slasher講multi talent
你叫人入去tvb浸？要浸都出外邊浸啦
Tvb呢種模式就係香港電視業收皮嘅原因
養著一班冇野心冇動力剩係想逗下糧得閒出去接freelance嘅人
藝員就仲用緊賣身契馬姐大倌式運作綁死曬炸人
長期係個冇咩風浪競爭嘅環境鬥hea

唔怪得知硬係有人講bno移民時會話搵唔到工
搵唔到咩呀 出面風大雨大blah blah blah呀咁啦
就係有一班追求穩定唔好搞咩事呀

你大個就知收入穩定勝於一切
戇鳩啦你人愈大就知呢個世界冇樣嘢叫穩定
變幻原是永恆呀 定你又房屋台班人咁呀
你估你呢份一工可以做一世呀
學你咁諗安於現狀 到有大風浪殺到埋身你就仆街啦
你睇酒店旅遊業？
你估你可以做一世唔俾人炒呀？
佢要炒你諗都唔駛諗啦
19年先炒咗一大堆幕後你唔講？個班人咪好似你咁諗
聽你講死多幾錢重 貪圖安逸就水人入tvb
2021嚟㗎而家 唔係90年代呀
遲啲香港有埋Disney +你食硬屎啦tvb
呢個post pr 開定係鱔稿嚟㗎
成炸人扮老屎忽互含 請唔到傻囝入去做呀tvb
慘到嚟連登開post?

乜你覺得依家個市道好好咩？

你大學學ge 野係出面做野係用唔到 根本係垃圾

依家電視台係得番tvb 請人加唔係外判 其他個兩間係外判比人做

你戇鳩㗎
你讀乜撚嘢書呀吓？日日去上莊飲酒鳩hea溝女呀？
讀書學嘅嘢有冇用係睇你個人
大學唔係剩係學啲hard skills同有soft skills
Language skills 組織力 project/time management 等等
睇你個死款兩樣都冇就話鳩人大學讀嘅嘢冇用
十足十啲藍絲鳩噏嘅口吻

點解人哋用外判呀？就係外判嘅公司要pitch個job番黎 要鬥贏人就要有質素又要合符成本
下下學tvb咁咪塘水滾塘魚囉
人哋唔用外判點造就更多就業機會俾media呀創意工業呀吓？下下個台自己搞一嚟曬資源二嚟點做大個餅發展個產業鏈養大成個行業呀吓？

想問返工為左咩 為理想定為錢？

外判 又無花紅 又無公司福利 好多野都無

咁事實讀大學讀出黎的野用係工作度係真係無用

viu連自己配音組都無
點會搞配音訓練班

巴打其實你講嘅嘢道理上係啱嘅，好可惜班老世唔係咁諗，個業界都唔係咁運作
不過至於點解用外判其實個原因同食環外判清潔工一樣，都係慳錢
電視台外判job啲錢可以用刻薄嚟形容，點解咁刻薄都有人做嘅原因都同點解啲人要做食環外判清潔工一樣，都係為世所迫，因為要食飯要交租

大production house/4A 廣告公司請得嘅人都係業內top果班人
細production house基本上好少有資源去教新人，要有工作經驗先請，同埋細公司請到嘅人唔多，一年過百個media畢業生，總有人要去做電視台

成班垃圾喺度討論垃圾台

極權嘅幫兇

咁撚低質嘅節目有咩好睇

講緊你呀垃圾

收皮啦仆街

咁我唔係淨係target配音嘅幕後都可以

收皮啦屌你老味

個前題就係入到4A 先
咁依家有鬼請人咩

好明顯你就唔係行內人

行內人就會知做台學到既野係多好多

拍片？ freelance? 你一個月接幾多單？

4A Production House 一個月又幾多個Project?

Project 既性質又有幾多種？

綜藝/戲劇/新聞資訊/直播/紀錄片/賽事，你講得出既形式，一間電視台都會涉足到

冇樣野叫穩定？穩唔穩定係相對性嘅，你咪試下散工，市道差既時候睇下有冇job 囉，你咪試下要租樓供樓，然後3年唔發市，發市當3年嘅生活囉（唔好意思，唔記得咗，冇穩定收入，你都幾難供樓/借錢周轉）

同埋樓上都有巴打講過，大production house 都係行內最top果班，要請都唔會請你冇經驗既人，順帶一提，你果d咩拍片作品/freelance 經驗，行內黎講其實只係好小兒科，甚至睇都唔會睇（除非你拍嘅係上畫電影/劇集/攞獎作品啦）

係唔岩你聽架喇，不過事實係
TVB知名度絕對唔止香港，TVB 大把製作嘅Job,(仲早過D咩event power)甚至有外埠Job，講緊真係淨幫人做製作，電視冇播過出街

3年電視台經驗，低學歷

0經驗，讀電影(係呀，咩畢業作品freelance 真係冇乜用)

多數都係請前者

19年裁咗果班，聽聞唔少轉個頭已經請返入去做，根本只係財技

咩90年代2021，Production行業 甚至其他行業，咁多年都係用緊同一套流程同理論, 器材/係會有新/形式係會有變化，但一條片點拍出黎，都係大同小異，冇人叫你用90年代嘅想法去做野架，你可以諗新野架，但你諗咩新野，你做production 都係要度稿/book 場/度期Book人/搵道具/度分場/打燈收音手/諗機位，工作流程係冇變過，D人話TVb係木人行，就係因為你會學到/吸收到嘅經驗，就係成個工作流程同埋problem solving skills, the show must go on, 但你有野kick住咗，仲有10分鐘live,你點處理?

真係茄喱啡定係藝訓出黎做OL abc?

入左藝訓 之後做親都茄呢啡做過好多角色 連d打鬥替身都要做 有d角色都有對白既

其實你見佢呢幾年都炒咁多配音員, 而家又話請新人, 都知咩料啦
之前望過下佢個website都知伏味濃
唔同category都可以炒埋一碟, in幕後都要你upload相, jm9

之前聽過啲ching講, 做配音呢行係要帶錢入行架
如果你有啲家底/唔洗養家/純粹為興趣, 不如自己攞幾千出嚟上出面嗰啲配音班好過 (不過出面都有啲係呃錢, 要做下research)

投共就投共喇 多多藉口

撚洗理連登仔咩 果班人東江水都唔會飲自稱全屋用礦泉水

自己出去報配音班、做自由身好撚過啦傻鳩

去死啦

五毛

hktv嗰期係多人走啫
依家除咗tbb之外全部都外判
做自由身辛苦但搵到食
鍾意賺人氣嘅仲可以開youtube
日文叻嘅可以寫配音稿

不過要報配音班就真嘅
身邊有人配咗十幾年音、依家喺tbb、當年都2係咁入行、佢仲要係master degree

只可說你太天真、你睇吓呢幾年真係多job嘅聲優、有幾多個係來自tbb瞓練班
連tbb入面都好多係出面自由身再入tbb啦

唔係淨係得無線搞幕後/配音課程
英皇、賽馬會、演藝

係唔係你做唔夠research

係有好多地方有影視課程既，拎幾萬至十幾萬去報

咁課程係要錢㗎啦
tvb唔洗錢係因為你要幫佢地做嘢wor

「實習期間，學員需按本公司指示參與演出及電視製作。」

你個frd點解仲唔走呀

有無人下星期會去警隊召募？

（借朋友ac）
首先唔好屌住先，我只係想入行，無奈只係得警隊有犯罪調查科

我係報犯罪調查同黑客，無打算行咇做軍裝，但警隊將犯罪調查科同便衣溝埋一組開始擔心到時行動要我行咇

有無巴絲都係自己一個去？我毒自去有啲怯

因為佢plan緊移民

仲有呢樣野咩？不過就算有都要演藝學院畢業。你收皮啦。

由全國政協副主席董建華、梁振英牽頭組織的「香港再出發大聯盟」今日宣布成立。大聯盟共有1545名社會各界人士擔任共同發起人，包括多位上市公司創辦人、管理層等，本港四大地產家族皆有加入。
共同發起人名單上，包括多位地產商，如長和系資深顧問李嘉誠及兩名兒子，即長和系主席李澤鉅和電訊盈科 （00008） 主席李澤楷

傻仔 viutv 咪又係藍老闆
講真 撐viutv 屌tvb 睇邊個台又真係冇咩所謂
不過就唔好講到睇viutv 就好正義咁囉
好心 一係就屌曬兩邊 一係就兩邊都唔好屌
咁樣 屌一邊唔屌一邊 顯到你班傻仔好雙重標準 好肉酸呀

馬浚偉校長

超多人門口排隊

做返配音相關嘅嘢有咩問題？呢行又唔係搵得錢多，仲要我俾幾皮嘢去報course就算喺出面報course都要搵intern架啦

On9
你不如去上班台屌哂所有準備in/喺政府 中資返工嘅人啦

藝訓班冇學歷要求架on9

咁我就唔知啦，我聽行內人士話，無演藝學院畢業，鋼琴10級都唔洗旨意。

唔好吹大啲
金城安邊屆演藝畢業

viu深黃藝員＝黑驚

咁咪即係入tvb做囉